\rezept{Zitronen Polenta Kuchen}{20}{
Für eine 25cm springform; 4700 kcal}{
Kuchen & & \\
200   & g     & Butter \\
200   & g     & gemahlene Mandeln \\
200   & g     & Zucker \\
100   & g     & feiner Maisgries \\
3     & große & Eier \\
      &       & Zeste von 3 Zitronen \\
      &       & Saft einer Zitrone \\
1 1/2 & TL    & Backpulver \\
      & & \\
Sirup & & \\
    &   & Zeste einer Zitrone \\
    &   & Saft von 3 Zitronen \\
125 & g & Puderzucker \\
}{
  % anleitung
Mit Butter eine Springform mit 25cm Durchmesser fetten.
Den Ofen auf 170 Grad Celsius vorheizen.

Zucker und Butter in einem Mixer mixen bis die Masse weiß ist, dann die Zitronenzeste hinuntemischen.

Die Mandeln, den Maisgries und das Backpulver zusammen mischen.

Abwechselnd einen Teil der trockenen Zutaten und die Eier zu der Butter-Zucker-Mischung geben und gut vermixen.

Zum Schluss den Zitronensaft (einer Zitrone) dazu geben und die Mischung in die Springform geben.

Den Kuchen 25 bis 30 Minuten backen, und mit einem Blech abdecken wenn er vor Ende der Backzeit zu braun wird und auf 160 Grad herunter drehen.

Für den Sirup die Zutaten mischen und aufwärmen.

Nach Ende des Backens mit Zahnstochern Löcher in den Kuchen stechen und den Sirup darüber geben, dabei alles verbrauchen.

Poke holes in the warm cake with a skewer (or knife) while it is still in the tin and brush with/pour over the syrup. Use up all the syrup. Then remove the tin, let it cool completely and enjoy.

Abwandlungen:
Mandeln durch Maisgries ersetzen; Zitronen durch Orangen ersetzen. }

